日本爆笑惡搞長輩圖！全球皆開始惡搞廢話...

有片：

港台過去流行一陣子認同請分享的「長輩圖」，內容多半是問候或是大家都知道的廢話，但對於初學即時通訊的長輩，轉傳這些圖片就變成了他們開啟話匣子的秘訣。台灣似乎就是走在這潮流的尖端，因為最近日本推特上才開始流行起「#あたりまえポエム」，這tag就是指著「理所當然的詩」。

全文：

「#あたりまえポエム」就跟「長輩圖」一樣，擁有一張風景照加上一段話，乍看之下似乎充滿美感也具有意思，但想了一下，不就是句廢話嘛！如「在非洲，每一分鐘就有60秒過去」或是「看看每個駕駛座上的運醬，大家都是往前看喔！」，不禁讓網友這廢話等級根本就在浪費生命。

▲「聽見你的名字時，會最先想到你臉的樣子」

▲「眼睛蒙上後，不知道為什麼就看不見了！」

▲「我只想著你和你以外的事情！」（這招是用來哄騙初入社會的小妹妹嗎？）

受到日式廢文影響，也有不少人直接發揮想像力留下「路就是一條直直的」、「你知道嗎？人類是可以喝岩漿的喔 可是只能喝一次」、「不管是電話那頭還是這頭，總有一邊會先掛」等廢文。但這些廢文無極限，出版商預計將全數收錄成冊 ，並已經在4月正式推出，單行本定價1000元日幣，雖然價格不高，但好想知道購入這本廢話全冊的消費者都長怎樣喔！

都唔係長輩圖 似港女語錄多啲

用既圖都唔同

On9架仔唔死都矛用

靚至少10倍

依類係非洲每60秒，就好似一分鐘咁長

根本就係呢種

d背景圖靚好多

長輩圖的來源原來真係由長輩做出嚟嘅！

好有意思
你睇下香港d長輩

搞到諗起以前長輩圖post

點解人地靚咁多，名都好聽過人

人哋就係善長包裝同外表

香港全部蓮花底，彩字面

d圖高質幾廿倍，勁靚

但內容香港廢d

啲字型都好靚

關長輩咩事？似mk語錄多d喎

本書有冇中文版

似惡搞搞笑多d

你知道嗎.....
在日本每過去60秒
你的生命便減少一分鐘

美感呢樣野真係要培養

日本連整張長輩圖都要字有排版圖有style

根本就唔係長輩圖
最最最基本嘅字體用色都有問題啦
冇框白字點睇到

你識唔識分mk語錄 同埋非洲每過六十秒

我覺得幾好笑
如果有識日文嘅巴打將香港個套傳過去

關長輩事咩

但係有幾張攞嚟溝女應該都冇問題

連登仔見到日本就即刻瘋狂吹奏
根本依類既圖要配d柒既背景先有味道

根本人地日本仔冇當過嗰推圖係長輩圖

咪係，連登仔早幾年已經玩左，日本仔而家先玩，但都俾人吹奏

日本仔個堆垃圾黎
咁都有人吹奏 傻撚左

人地架仔講到明惡搞廢話
你仲可以吹到話好有意思

日本係年輕人整ga wo
就算係之前惡搞個班都係跟番個柒字體去整
要整靚有幾難呀
你咪咁撚樣比啦 十足祟日狗

btw我覺得係想諷刺日文d愛情歌詞？
好多詞句句都係好理所當然嘅廢話

香港d 長輩圖就係專登整到勁老套
唔明有咩好比較

唔識睇標題

咁撚靚

唔錯唔錯

香港版靚啲

呢度係咪咁多人唔識長輩圖

圖型啲,但個陣柒味一樣揮之不去

型好多

啲圖就靚但冇啲廢老風味囉

屌 翻譯呢張俾日本仔睇下啦